[強國崛起] Geekbench 公佈「跑分作弊清單」，全部7部為中國品牌手機，其中6部係華為

source:

知名跑分平台 Geekbench 稍早更新了一個「作弊」清單，認定有 7 款手機在執行 Geekbench 時，會切換到一個獨立的模式來進行跑分、提高分數，以展現與現實體驗不同的更佳成果。

具體來說，其手法主要是不正常地暫時調高 CPU 時脈以衝刺效能，不過因這樣的頻率若放到日常使用，可能會造成手機發熱或大幅降低續航，因此用戶的手機平時並不會以這個頻率來運作。

Geekbench 同時質疑，這幾款手機在其他跑分測試中，也可能有同樣的情形。
至於本次被列入「作弊」榜單中，則全數是中國品牌，同時以華為佔了 6 支最多，另一款則由 OnePlus 拿下。其詳細名單則包括：

1、Mate10
2、Mate10 Pro
3、P20
4、P20 Pro
5、榮耀Play
6、Mate 30 Pro 5G 版
7、OnePlus 5

特別的是，華為的 P20、P20 Pro 和榮耀Play，在前年也曾被另一測試工具 3DMark 點名作弊。其開發商 UL 並指出，3DMark 共有兩個版本，分別為開放版本和內部測試版，但在內倍測試版中或許因華為手機無法辨識 3DMark 的名字，最後跑出了遠比開放版低的成績。

目前，被點名作弊的手機，也都無法在 Geekbench 和 3DMark 上查詢分數。

不意外

芝麻人

實例2

[為所欲為] 華為mate30被指動態降低遊戲解析度，遊戲性能測試數據全部作廢

揚威國際

Published Sep 10, 2018 by John Poole

2018年既新聞而家先拎黎講，岩岩Google 過全部都得華文媒體報導，一加都出到7代而家先報第五代出貓會唔會old news so excited

今日既news.

做咩姐你? 想幫華為洗底?

Excluded Devices

Mate 30 Pro 5G

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

屎為又贏

Mate 30 咩機黎？

以為連登唔po添，結果都po

岩岩cap, 沒 mate 30

咪就係全部得華文媒體講，一編鬼佬網都沒。
老老豆豆，得華文網有報既野真係可信性好低。Google 一搜原文係18年鬼佬文，一堆古老機搭部新機都好鬼啦。

點知上埋geekbench 官網一睇，根本沒mate 30。
好心大家恥笑前先fc

Geekbench 個網都沒，又沒source 都唔知係咪改圖

唔作弊點做贏家

同Samsung 13年個回應一鳩樣

好彩強國唔係無上榜

又贏